{
    "questions_and_answers": [
        {
            "question": "Как можно получить консультацию по поступлению в колледж?",
            "answer": "Получить подробную консультацию по поступлению Вы можете, позвонив в приемную комиссию Колледжа информатики и программирования:\n+7 (499) 553-14-28 доб.8;\n+7 (925) 613-09-67.\nKIPFINpriemka@fa.ru\n\nПонедельник - четверг: 10:00-17:00\nПятница: 10:00-16:00\nСуббота-воскресенье: выходной",
            "keywords": ["консультация", "поступление", "приёмная комиссия", "приемная комиссия", "телефон", "часы работы"]
        },
        {
            "question": "Какие сроки и порядок подачи документов?",
            "answer": "Приём документов осуществляется с 20 июня по 15 августа 2024 года. При себе иметь:\n\n- Паспорт (оригинал И копия);\n- Аттестат (оригинал И копия);\n- СНИЛС;\n- 4 Матовые фотографии 3*4 без уголка;\n- Дополнительно: грамоты и дипломы (за последние 2 года).\n\n1. Создайте анкету на anketa.fa.ru (или приходите в 103 кабинет колледжа);\n2. Затем направляйтесь в 115.\n\nОбращаем ваше внимание, что при заполнении данных в личном кабинете на anketa.fa.ru, в случае если вы несовершеннолетний, в здание колледжа необходимо прийти с законным представителем!",
            "keywords": ["сроки", "документы", "подача", "как подавать"]
        },
        {
            "question": "Какая стоимость обучения?",
            "answer": "ИСИП (очная): 220.000 (за один курс);\nИСИП (очно-заочная): 140.000 (за один курс);\nИИС (очная): 201.000 (за один курс);\nОИБТС (очная): 220.000 (за один курс);\nОИБАС (очная): 220.000 (за один курс).",
            "keywords": ["цена", "стоимость", "стоимость обучения"]
        },
        {
            "question": "Что такое конкурс аттестатов и какой средний балл?",
            "answer": "Конкурс аттестатов проводится, когда количество желающих на бюджет больше, чем количество мест. Средний балл формируется на основании всех полученных аттестатов на бюджет.\n\nИСИП в прошлом году: 4,5\nОИБАС в прошлом году: 4,41",
            "keywords": ["конкурс аттестатов", "аттестат", "средний балл"]
        },
        {
            "question": "На какие специальности открыт набор? Какое количество бюджетных и договорных мест?",
            "answer": "ИСИП (очно): бюджет - 170, договор - 80;\nИСИП (очно-заочно): бюджет - 0, договор - 50;\nИИС (очная): бюджет - 0, договор - 50;\nОИБТС (очная): бюджет - 0, договор - 50;\nОИБАС (очная): бюджет: 90, договор - 60.",
            "keywords": ["бюджетные места", "платные места", "договор", "количество мест", "специальности", "направления", "набор"]
        },


        {
            "question": "В каком здании будет проходить обучение у первого курса?",
            "answer": "Авангардная 7 (м. Водный стадион). Вся подробная информация будет объявлена на собрании первокурсников",
            "keywords": ["корпус", "обучение", "здание", "учиться"]
        },
        {
            "question": "Где смотерть рейтинг аттестатов?",
            "answer": "Отслеживать рейтинг аттестатов можно на сайте: ",
            "keywords": ["рейтинг аттестатов", "рейтинг"]
        },
        {
            "question": "Как создать анкету на anketa.fa.ru",
            "answer": "1. Зайти на сайт: anketa.fa.ru;\n2. Заполнить данные аббитуриента в поле «Регистрация»;\n3. Нажать на «Зарегистрироваться».",
            "keywords": ["анкета", "аккаунт", "регистрация"]
        },
        {
            "question": "Когда будет опубликован приказ?",
            "answer": "Приказ будет опубликован на сайте колледжа не раньше 18 августа.",
            "keywords": ["приказ", "итоги", "публикация приказа"]
        },
        {
            "question": "Где получить проездные билеты?",
            "answer": "Социальные карты для льготного проезда после получения студенческого билета оформляются в МФЦ по месту жительства. Там нужно назвать учебное заведение: «Колледж информатики и программирования».",
            "keywords": ["проездные билеты", "социальные карты", "льготный проезд", "МФЦ"]
        },
        {
            "question": "С какой поликлиникой сотрудничает колледж? Можно ли туда прикрепить ребенка?",
            "answer": "Колледж сотрудничает с Детской городской поликлиникой №133. Порядок прикрепления:\n1. Взять полис ОМС, СНИЛС, Паспорт;\n2. Переоформить полис ОМС в отделении ИНГОССТРАХ (улица Дыбенко дом 2, этаж 2);\n3. Написать заявление в поликлиннике №133 (улица Флотская дом 9а, строение 1).",
            "keywords": ["поликлиника", "больница"]
        },
        {
            "question": "Когда выдадут учебники или их необходимо покупать?",
            "answer": "Учебники выдадут в библиотеке КИПФИН. Следите за объявлением о выдаче литературы в группах колледжа.",
            "keywords": ["учебники", "выдача", "библиотека", "покупать"]
        },
        {
            "question": "Как следить за расписанием занятий?",
            "answer": "Все группы имеют свое расписание занятий. Отслеживать его можно на сайте колледжа или же в телеграм-боте: @HelperKipBot.",
            "keywords": ["расписание", "занятия", "сайт", "телеграм-бот"]
        },
        {
            "question": "Как попасть в информационно-техническое сообщество (ИТС), студенческий совет и научное студенческое общество?",
            "answer": "По вопросам участия в деятельности сообществ колледжа со студентами проводятся встречи на первой учебной неделе. Всю дополнительную информацию можно узнать в разделе сообществ колледжа.",
            "keywords": ["информационно-техническое сообщество", "ИТС", "НСО", "студенческий совет", "студ", "научное студенческое общество"]
        },
        {
            "question": "Можно ли поступить в Колледж информатики и программирования после 11 класса?",
            "answer": "Да, на очно-заочную форму обучения (платное отделение, специальности: 09.02.07 «Информационные системы и программирование»). Прием в Колледж информатики и программирования на очную форму обучения ведется на базе 9 классов.",
            "keywords": ["11 класс", "очно-заочная форма", "платное отделение"]
        },
        {
            "question": "Предоставляется отсрочка от армии в колледже?",
            "answer": "Да, на протяжении всего обучения в Колледже информатики и программирования предоставляется отсрочка от армии.",
            "keywords": ["отсрочка от армии", "обучение", "колледж", "армия", "военная"]
        }
    ]
}
